[本地足球] 2017/18 港超聯及香港隊討論區(146)

今季港超參賽球隊：
傑志、東方XX、XX南區、陽光元朗、和富大埔 、香港飛馬、標準流浪、夢想FC、理文、畜力

港超第十七周賽程：
2018-04-28 - 14:30 - 南區 vs 傑志 @香港仔運動場 (OnTV直播)
2018-04-29 - 14:30 - 和富大埔 vs R&F畜力 @大埔運動場 (OnTV直播)
2018-04-29 - 17:30 - 夢想FC vs 理文 @青衣運動場 (OnTV直播)
2018-05-01 - 14:30 - 標準流浪 vs 東方 @深水埗運動場
2018-05-01 - 17:30 - 陽光元朗 vs 香港飛馬 @元朗大球場

足總盃四強：

2018-05-05 - 15:00 - 南區 vs 和富大埔 @旺角大球場
2018-05-06 - 15:00 - 傑志 vs 香港飛馬 @旺角大球場

菁英盃決賽：

2018-05-19 -15:00 - 和富大埔 vs 傑志 @香港大球場 (OnTV直播)

港隊、港超、外流球員資料庫2.0

Football Manager 2017 Hong Kong Transfer & Data Update

FM 港超聯頭像

大球場道:

Winning Eleven Hong Kong

香港足球史學會 Hong Kong Football History Society
支持港足, 撐港超, 撐自己人!

香港外流球員/教練:

餘2年 - 卓耀國: 基亞索(瑞士挑戰聯賽)

餘2年 - 法圖斯 : 貴州智誠(中超)

餘2年半 - 戴偉浚 : 貝利(英甲)

餘5年 - 徐宏傑: 梅州客家(中甲)

未知 - 羅素: 遼寧宏運(中甲)

未知 - 霍斌仁: 拿斯派達斯青年(烏拉圭乙)

未知 - 周緣德：Coastal Carolina University(NCAA D1)

未知 - 邢益臻：台灣打亞協嗰隊孫悟空隊(台甲)

未知 - 叢振洪：Northern Tigers FC (澳NPL NSW 2/第3級聯賽) U20

未知 - 杜國榆 : Tri-Cities FC(美國PDL/第4級聯賽) St Bonaventure University(NCAA D1)

未知 - 安永佳：三藩市城(美國PDL/第4級聯賽) University of San Francisco(NCAA D1)

未知 - 何直軒 : Midland University (NAIA)

未知 - 雅素 : University of California, Irvine (NCAA D1)

未知 - 黃子恩：Lincoln Memorial University (NCAA D2)

未知 - 陳柏熹：Fresno Pacific University (NCAA D2)

未知 -何卓恒：Northwest Nazarene University (NCAA D2)

未知 -唐道碧：Concordia University (Nebraska) (NAIA)

未知 -馮冠鳴：Concordia University (Nebraska) (NAIA)

未知 -何誠淵：Concordia University (Nebraska) (NAIA)

未知 -顏卓彬：Mid America Nazarene University (NAIA)

未知 - 李潤華 : 梅州五華副領隊(中甲)

未知 - 潘文俊 : 梅縣鐵漢生態助教(中甲)

港超搵食地圖

文字版︰

地圖版︰

香港外流球員討論區

2017/18 第一屆連登港超聯金草莓獎選舉 「Be the Badness One」

伊高沙托尼

9 sir又7

下季？

Fai Fai 有條問題你冇問馮奇，點解咁蠢要用WhatsApp向李文恩將啲唔係事實嘅嘢誣蔑李輝立，留低證據？
馮奇你所作所為係咪為抬高自己去賺取百萬年薪，為何收到律師信一直都唔回答？今日借訪問話題拉咗去話同流浪恩怨係贊助商問題已經間接詆毁莫耀強。你記住背後射人箭呢種行為係唔要得，檢討下你自己人格啦！

成日講大人不記小人過，你知唔知你既小人過而累到莫生因為搞波被多年嘅深交埋怨及破壞了感情呢？

最新傳下季
alex 北上中甲
妹袓，迪高去苦力

傳

垃fb講

新手留名

華麗留名

好波

陳七入波射箭.jpg

朱兆基存在既目的就係俾傑迷屌南華，完。

上星期開始傳

留名

你攞最廢嗰啲黎講

不如攞樂仔tsun dai我國比下先

至少體能對抗一定勁過坪州先

不過當年Ricky真心勁

議員倡元朗大球場看台全建蓋 政府指睇欖球無蓋係聖地

政府欲推動香港成為體育盛事之都，擬於5年內增建或重建26個體育康樂設施項目。立法會民政事務委員會今早(23日)召開會議，審議26項目中5項工程計劃，包括改建摩士公園游泳池、重建元朗大球場等。多名立法會議員關注大部分項目均於數年至10年前，在各區議會內通過，卻拖延至今才上立法會審議。

議員鄺俊宇關注重建元朗大球場，他指球場分開東、西兩個看台，目前只有西看台有上蓋，形容自他小時候參加陸運會時，東看台已用作懲罰壞學生，認為重建是一個黃金時間，應為兩看台都興建上蓋。

民政事務局體育專員楊德強表示，元朗大球場重建後會有6000多個座位，而單是西看台都已有4000多座位，等同於目前的數量，經評估後認為可滿足大部分活動的需要，但地區有建議，將會研究是否於東看台增建設施。他又稱，一個運動場的看台是否有上蓋包含很多考慮因素，認為不一定有蓋就是最好，舉例七人欖球賽中，不少觀眾喜歡到香港大球場的沒有上蓋的南看台，更視該處為「聖地」，強調球場整個布局要看很多方面。

佢憎恨南華，因為傑志點大搞都超越唔到南華係香港足球既地位

利申：歡迎贊Ｂ／朱兆基／ＨＫＢＢ出黎屌９我

中point

老老實實，近年除左羅神南華同傑志
有邊間真係似專業
理文、夢想俾多d時間睇睇
垃隊同東方就真係鳩流既代表

澳門通緝犯都叫專業？

呢邊花百幾萬拍晒廣吿做宣傳，轉頭公開鬧班人爛泥，笑大人個口
唔好話marketing plan, 我諗連比份promotion plan 佢地兩公婆都未必識睇
好多野都係比老來嬌八婆so同佢背後班人安排同打理架咋，雖然小家小氣，但聽人講八婆so的英文係幾好

咁咪即化佢專業囉，俾個識做嘅人去做。家陣做生意老闆一定要樣樣諗晒咩。講李+x啲書都主誠哥開會都係話想點點點，下星期要見到計劃。樣樣都自己做，做得幾多樣

咁你問下人，有邊間專業公司，個老闆業餘到久唔久發下老皮，公開怒罵自己的伙記？”溪”落自己的行家/stakeholders 下等貨？
你講果個 李+x都唔會啦嘛
係班球員自己無潔身自愛，羅神語氣係恨鐵不成鋼。至於奚落行家，球壇罵戰外國日日都有，只不過係啲領隊做。

當然你可以話相比外國，羅系南華未夠班，但係喺香港同東方流浪呢啲比，直頭係超班。當年除咗傑志，你搵一隊香港球隊個班主有心得過羅神先講。

我真係未聽過班主做埋領隊
亦未聽過外國有球員操練，突然拿對波鞋走上去班主個寫字樓，叫佢一齊下來幫手篤操
事後個班公開高度讚償該球員/契仔(沙頭王子)

冬天還好，夏天落雨不了。就算有蓋都係西斜晒到

咁緊係集中華人啦
潘沛軒咩位呢，南華見佢塞左去閘

但你地唸住將聖地變跑道喎

佢用娛樂公司制度管理隊波

我都覺得羅神係有心搞

講真唔係羅神分分鐘依家仲係冰河時期，邊有後生去睇本地波

之後大埔嗰啲都係借佢足球娛樂化條橋

可以die for hk?

港女戀上「非洲難民」：「我不介意養他」

香港女生阿凝（Louise Chan，中文名為化名）在一支難民足球隊中，結識了未婚夫索羅曼（Solomon Nyassi）。
兩人接受BBC中文採訪時，分享了他們在香港如何備受歧視，和應對「假結婚」的指控。
來自岡比亞的索羅曼因為政治理由來香港尋求庇護，但香港政府不承認任何「難民」，也不會提供庇護，索羅曼等尋求庇護者不能夠工作，每月只靠約3000港元生活。
但兩人下月結婚，意味可以透過申請伴侶簽證，讓索羅曼在香港工作。
阿凝稱兩人是真心相愛，結婚是經過詳細考慮，不認為索羅曼會欺騙她，現在也不介意每個月向索羅曼提供生活費。而索羅曼亦表示，這是一段認真的關係，自己希望可以在香港工作，養活家人。

佢踢波好似唔係好勁

又咩人嚟

難民難到著ｓｔｕｓｓｙ

艾華都要等七年

條olivia真係on99，乜都淨係識批評，從無睇過香港個環境係點，有人已經做到盡一樣要批評

㗎妹

牙彩

愉園體育會 Happy Valley AA
38 mins
昨午的比賽，有位來自瑞典哥德堡的球迷特意前來觀戰，可惜球隊未能為他在港的旅程送上一個完美的句號。

跨季32場不敗紀錄告終，是時候放下包袱，繼續前進。

瑞典13哥

有菁英杯唔睇？

30年愉園球迷

都話佢老婆俾錢😅
明符其實食拖鞋飯

條女成個細細粒咁

山度士譚兆偉ricky呢d就一定勁嘅，
坪州喇喎

你爆d true news出嚟 ok?
fb有人傳，fake news左唔好意思

算啦，佢都有講係傳姐…我覺得冇乜野

真的假的

我無news點爆
學你咁左抄右抄 凸個龜頭出黎9up

比粒膠做乜鳩
係咪唔記得左呢個消息當初係邊個講出黎？

oh

以家元朗係足球場，要玩欖球搵地方起個無蓋慢慢玩
元朗只需要有蓋無柱擋視線就得

天水圍咪有個欖球場
元朗整個欖球場把撚

仲有冇機會睇飛馬三鬼拍門

另一種飛馬三鬼拍門
今季靚組織之中最快一球

有腦就唔做政府啦

點犯法？
ＡＮＹＷＡＹ條褲幾靚

艾馬好快

抽氣扇同鄰國旗都唔可以隨便用，唔係有機會犯國旗及區旗法

羅曉聽唔好成日周圍copy當自己人講ok？自己copy完又話fd同你講，同你做朋友個啲真係咸三聲

撚羊專員係舉on9例話七人欖球賽d觀眾唔一定去有蓋看台
所以元朗球場唔一定要全部有蓋

唔係講緊話要起欖球場

btw撚羊你試下夏天兩半開波坐無蓋坐足90分鐘再講啦

//對於在東看台增設上蓋涉及多少費用，楊德強稱目前階段無準確預算，但指如全面清拆東看台或會影響佈局。//

直接話唔起上蓋慳好多咪得囉，講乜春嘢欖球

華麗留名得我先做得黎 你張圖同隻字大細又唔襯 完全唔華麗

係咪迪高留隊？

Y show tasty新菜式

最佳青年球員 top 5

鄭展龍 1097 票
陳俊樂 515 票
胡晉銘 277 票
巴拉克 234 票
林衍廷 230 票

相隔10年再降班 流浪要外援住劏房惹批評

無可否認，流浪過去十多年為不少本地年輕球員，如陳偉豪、文彼得、盧均宜及林嘉緯等等本地球員提供一個成長的平台，但近季仍以低廉薪酬簽入年輕球員，又曾分鐘計算球員出場費及獎金，另外，高層安排外援及國援等入住劏房，惹來外界批評流浪搞波手法與時代脫節。

元朗區議會副主席王威信表示，據署方當日匯報，由於涉及技術性問題，元朗大球場的東看台日後只能加裝可拆式遮蔭設施，並僅可覆蓋一千個座位。他坦言，元朗大球場之所以需要重建，很大程度是基於東看台過於殘舊，故不太支持球場在重建後，仍需要使用「朝桁晚拆」的設施。元朗區議會當日最終通過動議，要求署方研究為元朗大球場東看台設置永久性上蓋。

不過，身兼元朗足球會會長王威信亦指，根據署方匯報，東看台如要設置永久上蓋，必須加設大量樁柱，除了導致項目造價上升，從欣賞球賽角度而言亦非理想，故覺得可行性並不高。立法會文件顯示，如取得財委會撥款批准，計畫今年第四季展開施工前期工序，二○二一年第二季完成。不過，特首林鄭月娥早前提到，立法會審批撥款正處於「大塞車」情況，料本年度財委會無法及時通過多個民生項目撥款，當中包括元朗大球場重建項目

個理由可以專業d得嗎？

至少起旺角場時，都話起晒上蓋會阻通風同陽光

btw，有錢就可以乜都起
咁都唔一次過攪埋佢！

東山奈央

你又唔話籃球場館係有蓋+室內，棒球仲有草地席添，講乜鬼欖球，九唔搭八

偷換緊概念

唔一定要有蓋，但都可以要求有更好嘅座位同看台設施比市民用掛

到時起完就升返上嚟

世事俾你睇透

各位，

近來報上有許多關於元朗職業隊傳聞，在此我無意澄清職業隊明年去向，但我得強調無論職業隊如何，元朗會依然堅持青訓，推動區內足運，目標培育職業球員，這方針是鐵定不移的。
從今年開始，我們已積極增加訓練節數，其中以U10及U12青年軍為例，可說日日有訓練，雖然名目上我們未有U8隊伍，但實質我們已有10多個U8球員，其中更有U6的成員。
更令人鼓舞的是，U12以下球員大都可以做到每周 “三操一比賽”，紀律及出席表現甚佳，儘量在這段黃金時間內掌握好基本技術，這確令人予以厚望。
近來，我也積極拜訪各小學，推廣元朗足球會，希望透過與學校合作，以求提高球員的質量。
就此，我希望各家長及球員繼續鼎力支持我會區隊的發展，維持青訓的延續性。

沒有你們，元朗足球難以成長。
謝謝各位。

元朗青年軍領隊
茹健穩

【流浪投降】榜尾大戰負元朗 李輝立：今季好失敗

2018年04月22日 【港超聯】流浪護級失敗 賜B：踢得咁差留來做甚麼

有哂原聲

狗志40年經驗咁返兜好𤓓嘅

足本

好聽啲講就係蜜蜂🐝

遲早過埋胡晉銘
班Kidchild真係痴撚線 有無咁盲撐呀

所有反桀既都係贊狗分身！
香港只有一隊波係真正For The Good Of Hong Kong！
港超亂其他隊都係垃圾！

每次見到紋身的毒撚就諗起

咪由得人地投，又唔係投完就一定係佢拎

唔反桀就係kidchild！

多謝你

小傑仔一到店，所有喝酒的人便都看著他笑。

有的叫道，「Kidchild，你怎麼又回來波台了！」

他不回答，對櫃裡說，「溫兩碗水，要一張主場門票。」便排出三百大錢。

他們又故意的高聲嚷道，「你一定又被反傑黨趕出來了！」

小傑仔睜大眼睛說，「你怎麼這樣憑空污人清白……」

「什麼清白？我前天親眼見你被眾巴打恥笑，吊著打。」

小傑仔便漲紅了臉，額上的青筋條條綻出，爭辯道，「退出不能算趕……退出！……上季的港超三冠王球迷，還會被趕麼？」

接連便是難懂的話，什麼「巴拉克就是醉雞年青球員」，什麼「傑志以外的球隊都是垃圾業餘HEA搞隊」之類，引得眾人都鬨笑起來：店內外充滿了快活的空氣。

最後更新時間 : 2018-04-23 14:46 , 總投票人數 : 1956

守門員
王振鵬 傑志 753 票
謝德謙 南區 287 票
李瀚灝 大埔 287 票

後衛
唐建文 傑志 1075 票
金奉珍 傑志 662 票
丹尼 傑志 560 票
艾里奧 傑志 474 票
法比奧 元朗 422 票
張志勇 飛馬 375 票

中場
華杜斯 傑志 1127 票
費蘭度 傑志 790 票
黃洋 傑志 713 票
陳俊樂 大埔 632 票
黃威 大埔 575 票
林恩許 傑志 415 票

前鋒
盧卡斯 傑志 698 票
艾華頓 元朗 582 票
伊高沙托尼 大埔 418 票
查維斯 飛馬 363 票
辛祖 傑志 268 票

青年球員
鄭展龍 傑志 1097 票
陳俊樂 大埔 515 票
胡晉銘 飛馬 277 票
巴拉克 傑志 234 票
林衍廷 夢想 230 票

教練
朱志光 傑志 739 票
曾昭達 元朗 381 票
李志堅 大埔 250 票

講真 除咗天光陳之外你仲撚得到邊個吖

腦屍又柒

理性分析謝家榮下半季大退步原因

公眾投票好多都係睇印象分加Logo投架啦
如果真係純計表現
畜力唔會咁低票 Tiger唔會同肥彭差唔多票數

盧卡斯

咁你個世界入面剩係得撚人同俾人撚我都幫唔到你

你改咁大篇嘢都係想話俾人知你好勁 撚到啲kidchild捐入狗窿啫

預備組入波勁過聯賽入波

今朝問咗你嘢 仲等緊你覆喎清

年輕球員狀態唔穩定其實好正常
無咩原因

我無咁既意思 定係你心入面認同咗我好勁撚到班kidchild捐入狗窿
改下文只係想諷刺下姐

本身佢都未習慣去提場
下半季一段時間無咗大豪 條防線更加無人帶住 然後愈輸愈慌

人地作為一個讀屎片嘅mk大學生鍾意玩泥漿摔角，仲要同個傻嘅傑總玩，又要話我地聽咩

尖d土法訓練盞死路一條

艾華頓daddy頭先上左口水

咪讚咗你撚到天光陳囉
你諗返過去呢一季自己俾人cap咗幾多次圖嚟鞭 潛咗幾多次水
而家季尾有選舉 難得你愛隊退出你先可以咁大力鞭返人轉頭 要知足呀

係咪保羅教緊

not really,
主要心理問題

林衍廷值得攞呢個獎

收手啦，傑志球迷朱兆基

狗志份人面皮夠厚唔怕𤓓

有無人發覺好似得南區無任何消息 fake news都無

面皮厚到 比人鞭左咁多次仲可以當咩事都冇，厲害

有無人整合true news fake news 亂到

牛丸果時唔係話要進修先唔做咩

定係被進修

鄭展龍果1000票入面唔知有無500票係睇過佢上半季打夢想

唔係話反佢不過我覺得大部分都係睇完亞冠先揀佢

kidchild洗票

最後更新時間 : 2018-04-23 17:13 , 總投票人數 : 2090

守門員
王振鵬 傑志 776 票
謝德謙 南區 308 票
李瀚灝 大埔 300 票

後衛
唐建文 傑志 1108 票
金奉珍 傑志 682 票
丹尼 傑志 645 票
艾里奧 傑志 489 票
法比奧 元朗 434 票
張志勇 飛馬 386 票

中場
華杜斯 傑志 1227 票
費蘭度 傑志 880 票
黃洋 傑志 734 票
黃威 大埔 661 票
陳俊樂 大埔 649 票
林恩許 傑志 428 票

前鋒
盧卡斯 傑志 725 票
艾華頓 元朗 595 票
伊高沙托尼 大埔 428 票
查維斯 飛馬 370 票
辛祖 傑志 322 票

青年球員
鄭展龍 傑志 1127 票
陳俊樂 大埔 529 票
巴拉克 傑志 311 票
胡晉銘 飛馬 280 票
林衍廷 夢想 242 票

教練
朱志光 傑志 763 票
曾昭達 元朗 388 票
李志堅 大埔 261 票

話要去讀pro牌丫嘛

亞冠比賽困難度高過港超咁多
班人見佢亞冠入到波肯定秤先佢好多

波歷克已過胡晉銘
Kidchild力量

東乙己喝過半碗酒，漲紅的臉色漸漸復了原，旁人便又問道，「東乙己，你當眞看過亞冠盃麼？」東乙己看着問他的人，顯出不屑置辯的神氣。他們便接着說道，「東方怎的連一場外圍賽勝仗也撈不到呢？」東乙己立刻顯出頹唐不安模樣，臉上籠上了一層灰色，嘴裏說些話；屌咪一鳩樣我東上年煞科戰筆錢都未用完之類。在這時候，衆人也都哄笑起來：店內外充滿了快活的空氣。

在這些時候，我可以附和着笑，掌櫃是決不責備的。而且掌櫃見了東乙己，也每每這樣問他，引人發笑。東乙己自己知道不能和他們談天，便只好向孩子說話。有一回對我說道，「你去過旺角場麼？」我略略點一點頭。他說，「看過球，……我便考你一考。亞冠盃的旺角場，座位怎樣分佈的？」我想，兩季一樣四大皆空的人，也配考我麼？便回過臉去，不再理會。東乙己等了許久，很懇切的說道，「不知道罷？……我教給你，記着！這些數字應該記着。將來做東迷的時候，出post要用。」我暗想我和識波牌的等級還很遠呢；又好笑，又不耐煩，嬾嬾的答他道，「誰要你教，不就是分三十九區，六千多座位麼？」東乙己顯出極高興的樣子，將兩個指頭的長指甲敲着櫃臺，點頭說，「對呀對呀！……我東上年三場坐滿，小傑仔賽前一天還在石門賣票，你知道麼？」「對呀對呀！你東上年三場坐滿但不夠六千入場，小傑仔賽前一天還在賣票但比你東多三百有餘，你知道麼？」我愈不耐煩了，努着嘴走遠。東乙己剛用指甲蘸了酒，想在櫃上寫歌詞，見我毫不熱心，便又歎一口氣，顯出極惋惜的樣子。

有幾回，鄰舍孩子聽得笑聲，也趕熱鬧，圍住了東乙己。他便給他們魷魚絲喫，一人一條。孩子喫完絲，仍然不散，眼睛都望着碟子。東乙己着了慌，伸開五指將碟子罩住，彎腰下去說道，「不多了，留給司徒的時間已經不多了。」直起身又看一看絲，自己搖頭說，「理論核彈？多乎哉？不多也。」於是這一羣孩子都在笑聲裏走散了。

東乙己是這樣的使人快活，可是沒有他，別人也便這麼過。

下半季總共出場時間有幾多分鐘

咁上半季又勁，亞冠講緊除左入波外有貨賣，今年都係講緊三揀二，佢未去到唔值得拎呢個獎

失波多再唔關事，都影響表現，中國輝上半季失咁多波我都有講，結果又變左做係呀用傑志膠鵬最撚好

what a joke

港隊成員仲低過預備組
德乙實力唔係講笑

真正訓喺度都贏

其實馮永成係邊個嚟
垃隊唔係話蘇洋做教練架咩

港超聯教練一定要係A牌先可以教
蘇洋好似得C牌

邊夠你Fatso 咁 on99
最初講專業，之後你又話李+x都係咁，
同你講你指果個李+x有無佢咁on9？你又轉左去講外國球壇好平常，
同你講外國球壇，有無班主專業到做埋領隊果份落場篤操？最後又走去講人，對人不對事

馮永成
教練資格
亞洲足協"A"級教練
亞洲足協體能教練導師
英國足總初級教練
香港足球總會教練導師

個人簡歷
流浪足球會技術發展總監
最佳地區監察員
社區優秀教練獎
前教育局督學

教練經驗
香港流浪足球會 (甲組教練團)
香港學聯代表隊 (世界大學生運動會外圍賽 - 南韓)
新界西區教練 及 監察員
九龍地域教練 (U12)

咪即係契弟弟方式囉，理文都係填馮凱文架

如果下季港超有姓張既主教練，我祝佢個隊降班

ok
咁你知唔知區隊啲youth coach係咪都係FT?

upset is back

你好似成日暗示upset返出黎害人

肥康?

助教劉松偉

人在大陸 遙距教波

見到佢話自出自入，當年差 d 搞到黃大仙食撚屎

好彩fat哥99年12月出世
爭獎仲可以爭多幾屆

努力再爭取外流機會

好假

但拎完個獎果d通常都沉…

富力需要佢

學傑仔外流
傑仔上季表現唔會差過黃梓
但踢垃隊唔會有獎，現在總算捱出頭

樂仔連攞兩屆都仲keep到

但今季進步唔大
估計要外流先有大進步

fuxking true

話哂正苦俾咗每個區議會一年五十萬for 青訓 好似係
咁的錢會用喺邊

防範於未然

印度將於6月1日到10日舉辦4國邀請賽，中華男足也在邀請之列，還包括南非、紐西蘭，這將會是在2018上半年中華男足一次重要比賽，也是衝百名的重要試煉。

FIFA在4月公布新的世界排名，中華男足在亞洲盃會外賽擊敗新加坡後，再度進步13名來到新高的121名，排名超過泰國、土庫曼、紐西蘭等國，更接近百名目標。而在上半年新加坡之戰後，印度邀請中華男足參加4國的邀請賽，印度是希望藉由本次賽事準備2019年的亞洲盃，因此特地邀請近期進步幅度相當大的中華男足，還有大洋洲的紐西蘭，非洲的南非進行4國友誼賽。

若以排名上來看，南非72名最高，印度則是排在97名，中華男足排在121名，紐西蘭則是133名，若中華男足要衝破百名，本次賽事是重大機會，也是一個重要試煉。

我島好進取

見咗頂啦

世杯外pot1

嬴到紐西蘭既話真係你島強大了

想睇你島比新西蘭大炒

所以要返母會再鍛練

你唔係咁天真以為佢會去東方呀？

咁你講吖香港有邊隊做得好過佢哋呀批評王？

好過香港唔夠膽參加
本身請香港

一個巴巴路西斯都完爆你島後防啦

請個教練都冇咗唔少

堅爸dim

屌你老母
食水咁深

on9啦，定左下季係呢款作客咩

笑死我
無on9仔訂掛

仲要佔人工差唔多兩成

可能畀kidchild打到入分組賽呢
到時駛撚遠征台灣

really?
定kidchild大炒孫悟空？

請你唔好on99 亂扣我帽子，係人都知你做緊咩

除左批評，呢度好多師兄都見我欣賞同比建議過球壇𥚃面唔少人，至於包括邊的人就毋須再講喇

由頭到尾，我只是對題回應之前位師兄，澳門通緝犯以往所做的柒事，一點都唔覺得專業

而且，”有無心攪” 唔等於 ”專業”, 唔好偷換概念去轉移視線
香港球壇𥚃面，唔少人都好有心攪，如果我有舊錢係手，我都有心攪
我覺得有的人一路有心攪之餘，仲一路有心去洗錢，最後比人捉到痛腳踢走，有幾多人認同，你問返南華做的人啦

唔知邊個撚邊個

垃圾董事局

唔自降已經等如長遠發展

矛錢牙

華度斯：下季要有自己塊牌

Bojan_Malisic mode：狗牌？

會唔會牙

上年去緬甸又有錢

呢條友以前幫垃垃做admin

春春？

等AV簽邊個老細

去踢鳳山盃？

估計港隊無新教練
先係最大問題

老細課金不足？

又带兵？

有亞洲賽會唔會唔同講法

出亞洲外援會唔會唔夠用?

贊助借會籍踢超聯就有
教頭帶成隊兵借個會踢超聯真係

自立

【港足日與夜・唐建文】傑志鐵衛大器晚成 從輸掉一切到贏得所有
撰文：高詩琦 2018-04-23 18:36

香港大球場草地上，傑志面對少踢一人的柏雷素爾，仍然吃力，右後衛唐建文看着大鐘的數字，80分鐘、90分鐘……他全場努力往前助攻、往後緊纏對手前鋒盧比斯不放，但他不覺得累，只是怕，怕不夠時間，怕像3年前他效力太陽飛馬時，沒能在有限時間裏抓緊機會，最後盡失所有。
今次他把握到了，鄭展龍93分鐘的入球，為傑志帶來今季第一場、也是唯一的亞冠盃勝仗。那一刻，唐建文比誰都激動，連他自己也沒想過，6年前曾心灰意冷的他，竟會在33歲登上高峰。

轉眼間來到了傑志今季最後一場亞冠分組賽，到韓國的全州作客全北現代汽車。全州沒有首爾的繁華，這個全羅北道的首府只有小規模的商店街，我跟唐建文坐在街邊一張矮長櫈上，午後陽光灑在身上，很和暖。唐建文說他沒有為訪問準備，他也不太擅長說話，能說的都是真心話，「那就好了。」我心想，始終只在數年前找他訪問過關於家中小狗的事，對於他的故事，我所知不多。
一切由將軍澳的街場說起。

始於保濟的足球路 穿起板褲去練波

唐建文的足球生涯始於16歲，踏入千禧之年，讀中四的他跟隨朋友及友人的爸爸在將軍澳街場踢波，卻被朱志光看中，邀他加盟當時再度埋班的保濟丸，熱愛足球的他想做職業球員，不加思索就答應，首課操練卻嫌波褲太短太醜，穿了及膝的板褲，朱志光到現在還拿此事開他的玩笑。「我本來是踢前鋒的，但第一場友賽，朱Sir竟叫我踢右後衛，我不禁問他，能不能踢其他位置？」被拒絕後，他無奈地上陣，但賽後的晚上他難過得哭了，覺得右閘的表現機會及不上前鋒。

二戰後參加過3次香港頂級聯賽的保濟丸跟之前兩次一樣，僅參賽一季又消失，唐建文也為應付會考而暫停足球事業，考完試後朱志光又邀請他加盟福建，那時球市不算好，收入遠比現在的球員薪金低，為了多些收入，他兼任管理，「那時跟溫遠雄一起洗衫，很有趣。」也許是際遇 也許是未夠進取，他的發展一直不算好，加盟當時仍是豪門的愉園，他的上陣機會很少；然後第一次效力傑志、再輾轉去到流浪，來到這支老牌球會所經歷的，他不願多談，27歲的他當時卻已心灰意冷，想要轉行，例如跟隨做三行的爸爸工作，收入必然更高，但他始終不甘心，「那時覺得沒有意思了，但若要在流浪結束生涯，又太難過了。」

「再踢一季吧。」迎接他的，卻是始料未及的變化。

加盟太陽飛馬 領悟職業球員應有態度
2012年，太陽國際體育會入主飛馬足球隊，球隊也由天水圍飛馬易名成太陽飛馬，時任主帥陳浩然邀唐建文加盟，「因為人工問題，我還要兼任助教。但那時覺得既已是最後一年，就付出所有。」在飛馬首季的上半季，他的機會不多，在後備席上看着隊友比賽，他的內心卻起了點變化，「其實從來沒有人教過我，一個職業球員的心態應是怎樣，只能憑自己的經驗去摸索。但那一季覺得既是最後一年，就全力付出，非常努力去準備自己，也學習在沒有機會上陣時調整自己的心態，想方法令自己去進步、改善和保持謙虛，也明白到作為足球員，絕不能覺得自己已足夠，也不會有完美的一刻。」以前的他認為只在操練期間努力便足夠，那時才醒覺到，訓練以外的飲食、作息和額外訓練，也不可或缺。
唐文的生涯沒有就此劃上句號。太陽飛馬踏入第2個球季，投入巨大的資金，重金收購本地球員及外援、將主場旺角場佈置得很有球會氣氛、球會周邊產品精美、Facebook、手機App及官網都做得專業，又找來女子組合唱主題曲並拍攝MV、主場賽事恍如嘉年華，還有歐洲球會級的特製隊巴，形象討好，吸引了不少新球迷，許多人都看好他們能跟當時的兩大豪門南華和傑志爭霸。唐建文一樣雄心壯志，希望為太陽飛馬拿到第一個錦標，他更戴起隊長臂章，領球隊踢過一場又一場令人印象深刻的大戰，說起4：3擊敗東方沙龍、5：3挫南華的經典賽事，他仍眉飛色舞，「是飛馬令我找回享受足球的感覺」。豈料太陽飛馬的巨型班姿勢僅維持兩季，在未能獲得錦標下，太陽國際集團終在2014/15球季季尾宣布徹資，大多球員各散東西。

飛馬結局影響心態 赴傑志抓緊每個微小機會
「當然很不開心，」唐文回想道，「在太陽飛馬時，我會先集中做好自己，遇到問題，不是自己責任的就留給其他人去解決，但其實一支球隊需要所有人去配合，覺得應做的事就要立刻去做，否則問題不會突然消失。我相信太陽飛馬的方向正確，若然慢慢成長，會很有實力，但一支商業球隊需要成績，沒有足夠時間去發展。」傷心卻未喪志，在飛馬，他重燃了求進步的鬥志，看準傑志剛建成獨立訓練場、有參加亞洲賽的機會，30歲的他重返藍鳥，再度追隨領他出道的朱志光。也許是效力愉園之時，唐建文將蔣世豪一句話－－「我三十多歲仍能進步，能不能進步是視乎心態」－－記在心裏，上季獲悉有機會出戰亞冠分組賽開始，他對自己要求更高，除了日常操練，也會自行吸收新足球知識、嘗試新的訓練方式、更用心保持身體狀況，最注重的是提升身體質素，一周加操4天，只留下賽前一日休息、一日比賽、一日恢復，周而復始，他很坦白：「今季我自己對亞洲賽的重視程度，遠高於本地賽事。」他專注自己訓練之餘，也不忘多做一點，例如多了跟隊友配合、多了承擔、或是協助新來的隊友適應。
首兩場亞冠分組賽，唐文沒能上陣，他雖氣惱，也接受教練的決定，靜待機會，終在作客柏雷素爾時獲正選機會，但真正的高潮，卻在返回主場對柏之時：龜川諒史15分鐘領紅被逐，令傑志獲得一個空前的機會，「半場時，我跟（盧）均宜說，多踢一人，贏的機會就在眼前，往後不會再有這樣的機會了。」那天的他在邊線助攻助守，當對手反擊時沒命地回防，己隊進攻時也全力奔跑，大汗淋漓卻不覺累，「80多分鐘時，我不累，只怕不夠時間，我不斷望鐘⋯⋯在飛馬時，我踢得不錯，覺得今場贏不到就等下一場吧，但那時的結局是，把握不到機會，就失去了整支球隊；對柏那場對手打少個，若我們把握不到，也會輸波，太陽飛馬的結局，令我想把握每個微小的機會，即使現在知道當時要做什麼去改善、去幫助球會，已經沒機會。」但今次的結局不一樣，鄭展龍在補時攻入的一球，寫下勝果。

33歲迎高峰仍不停步 追尋更美好時刻

唐建文33歲，在亞冠盃獲得首場勝利、初次入選香港隊並上陣、「最佳十一人」的呼聲亦高，但相比很多足球員18、20歲已大放異彩，這高峰無疑有點遲，我問唐文：「會不會後悔沒有更早開始努力？」他卻覺得，是一路走來的點點滴滴成就了今日的自己，例如在保濟丸首場友賽時朱志光叫自己踢右後衛，也許是自己到今日仍未被淘汰的原因，畢竟港超前鋒以外援為主；對於太陽飛馬，即使仍有很多個悔恨的晚上，卻建立了他現在對職業足球的心態，也變得更珍惜一切，「若自己很早已開始努力、很早已有今天的心態，結果是否必然更好？我不覺得會，因為我在訓練、比賽心態和思想成長的同時，個人也隨着年紀漸長而成熟、變得有耐心，一切相輔相成，才成為今日的我。」

儘管唐文認同目前是他生涯至今的高峰時刻，他仍強調，足球員永遠不能覺得此刻已完美、已足夠。

「我仍希望，會有更好的時刻。」

走足球學校路線?

「半場時，我跟（盧）均宜說，多踢一人，贏的機會就在眼前，往後不會再有這樣的機會了。」
真。鬥志

唐文可否不要老

一星期加操四日，邊個香港球員做到
對住日職不落下風，呢種級數，j2 不是夢啦

仲有自己控制飲食

堆後生真係學下啦...

I am appalled

唐文證明左努力係可以有 j2 級數，明明就唔難

無話佢唔值
係講緊可能有超過一半既投佢既人都無真正睇過佢值得拎獎既比賽姐

其實問題係依個獎計唔計港隊/亞洲賽表現 ？

係 fat gor 有D 可惜，真係我支持親既都出事

墓臭同麥基

利申投咗一百票俾巴拉克

支持畜力ok?

羅素

會唔會我直頭唔睇香港波 ok d 呢

利申：兩和支那都無入場

辛苦你了

2017/18香港足球明星選舉 「Be the Crowning One」 2018-04-20

香港足球總會今天宣布，由香港足球總會主辦、香港體育記者協會協辦的「2017/18香港足球明星選舉」將於即日起接受公眾投票。作為本地球壇最重要的年度盛事，希望可透過全港市民的參與，表揚本地足球員及教練之優秀表現，同時進一步推廣香港足球運動。所有奬項將於2018月5月17日舉行之「2017/18香港足球明星選舉頒奬典禮」上揭曉，其中包括「香港足球先生」、「香港足球明星十一人」、「最佳教練」、「最佳青年球員」、「最受球迷歡迎球星」以及由現役港超聯註冊球員投票選出的「球員之星」。

本年度選舉之主題為「Be the Crowning One」，為本球季港超聯主題「Be the One」之延伸，希望可藉此表揚於球季內表現出色的球員及教練，對他們的付出及努力作出嘉許，同時讓全港球迷一同見證今屆本地球星於得獎台上的輝煌一刻！

今個球季有無亞洲賽/港隊比賽呀

哈哈笑死我了

老棍二： 享受比賽

算啦 班Kidchild年年都洗票架啦
硬卓崩 0聯賽出場都推到年青球員最高票
老棍二 前年踢到不知所謂又拎最佳後衛
遊戲黎啫 咪由得班投個票都要媽媽批准既Kidchild開心下囉

真係覺得班土炮好撚 on9 ，一個加操既都無

2016-05-10
他笑言第二度效力傑志不再是個“成長中”的球員，必須作出貢獻，如今也堅信球員生涯下一個黃金時期終將到來。“我知道堅持就會成功，我相信一定會再有另一個高峰。”

講洗票能力
唯一同班Kidchild抗衡到可能真係得前年你表

不過唔係，人地桀痣咁多海外球迷，要推幾千票有幾難？
嘩盜屍隔離屋個家唐狗又投返十幾票，謝屈淋斐際個條村，又動員返幾百個同鄉投票，邊有得輸？

駿其果年

小Kidchild連反駁都唔敢，淨係識負評
出黎啦！答我點解預備組球王波歷克可以洗到高過港隊成員胡晉銘啦！

我諗都唔夠呢兩年班Kidchild猖狂

邊個係胡晉銘呀？我淨係識全季攻入十球既球星波歷克！

想像到巴打你一路打字一路笑嘅情景

死賤種早死早普啦

今年無上年咁好，我驚佢無得進步

腦屍點睇出年大東方
會否再廢點

true 仲廢過踢預備組啲球員

南韓人禁捧真亞冠盃盡出洋相，眼神防守舉手帝，Kidchild話睇唔到！
照推到佢做後衛第二！
斐際人謝屈淋，今屆跌哂Watt！班Kidchild話要佢都係香港人，要支持本地球員，洗到佢四百幾票！
其他真本地球員，又有好表現既，好似林衍廷、陳肇鈞、胡晉銘，就無咁好彩啦。
因為唔係石門人，通通都要低票Out走！

王振鹏 1 小時 ·
选个小学能精神崩溃，压力大过工作！狂躁，崩溃中！！！这个年纪真是太不轻松了！！！！！家长们都太不容易了

Elsa Sa 鵬姐姐好靚女呀😍大把學校收佢啦👍 · 1小時

ChanSiu Ki 大哥，我選幼兒園己經想死 1小時

王振鹏 估计上小学，我们就好去看心里医生了，你现在要给他选个有小学的幼稚园差好远哦。能轻松点。 1小時

屌喇星細榮加大頭文都只係多馮永成4票

桀痣呀，連班U隊呀，大部份都唔係華人面孔黎架！
不過無問題！踢唔到港隊咩，無特區護照咩，一樣當你地係香港人！
將來石門個訓練基地呀，就係為外國輸出足球人材架喇！
好似屎暈屍鈍、波歷克呢D，咪係幫匪律蠙同咦識裂培訓出黎既成功例子囉！

我意思係個戰術上

Biu Chun Forever 標準流浪臨時球迷會
34分鐘 ·
【最低限度十一人正式上線喇！】香港球壇盛事進行得如火如荼，標準流浪臨時球迷會亦不遑多讓，讓標準隊以外符合「標準精神」之「最低限度十一人」自動當選！

各位最低限度十一人快啲去回家啦，讓下年度的標準隊繼續 #為標準流汗！

標準流浪臨時球迷會 2017/18 最低限度十一人：

守門員: 葉鴻輝（過三關大皇隊，已拒絕）

後衛:李志豪（樂華新永利）
井川又負（輸十二碼KOL）
加拉度（香港仔劍擊學會）
曹泰根（開季連敗KOL）

中場:歐陽耀冲（標準隊分身「尖」）
劉卓軒（食緊Pizza）
候俊傑（燕子崗拳擊學會）
般連奴（燕子崗水貨大聯盟）

前鋒:禾達（卓耀國歐洲進修同盟）
基奧（禾達朋友隊）

最低限度年青球員:
科蘭（38歲港超聯罰球新星）
吳偉安（最低限度退出廣東球壇）

最低限度教教練:
司徒文俊（1比8）

唔奇 港超小眾娛樂
好多都係有港隊或亞冠亞協先留意下

唐文喺流浪咩事又不願多提又唔想喺流浪退役

今屆香港Joke球明星選舉預計結果:

最佳守門員 惶震盼（桀痣）
最佳後衛 擔泥、挨你噢、禁捧真、唐建文（桀痣）
最佳中場 廢撚到、黃洋、謝屈淋、嘩盜屍（桀痣）
最佳前鋒 老加屍、伸早（桀痣）
最佳青年球員 波歷克、鄭展龍（桀痣）
最佳教練 伍件（桀痣）

香港足球先生 波歷克（桀痣）
最受球迷歡迎球星 伸早（桀痣）
球員之星 貨撚（桀痣）

蘇志偉

有水抽真係唔抽?
對唔住囉 我錯啦 人地抽就天經地義 我抽人就要落地獄

出嚟指揮多數蘇洋

洪永成應該掛名

有識波牌有工開

馮奇唔係辭左職咩？

季尾走

應該走咗咯，上場對東方都唔見人
蘋果都話佢提早解約

個訪問都有d少少暗示理文老闆都有干擾教練

定左

波樂無窮
李文恩暗示過，上半季成績差，同馮奇傾過

上半季成績差到

如果下季jordan真係如傳聞去尖隊，可以做到龍仔今年上半季個角色？
定尖隊下季仲有歐冲？歐冲下季外流？

林樂勤有撚組織力咩

歐沖去傑志算啦，無得出可以賴假鬼賴入藉

突破力強D 既 tiger，可能係細榮體系下有進步

都做唔到鄭展龍咁架啦
不過可能比細榮教到佢再上一層樓
牛蛇自己係翼鋒都唔識教

大埔下年有亞協踢？

趁飛馬士氣低迷，爭到亞協資格？

av堅終於衝出香港？

成日問啲假設問題

你想人地點答你

yes

yes or no

估姐
d人話飛馬士氣低迷，因為好多人已跳船
而且sponsor衰左

btw,垃兩個月改左十幾次口風
港超→港甲→港超→港甲。。。

牛蛇舊式翼鋒，邊識教 cut in

因為你介意囉
班kidchild見到你氣急敗壞個樣，口講投票失效但又不斷匯報票數，就梗係落力洗多兩錢重啦

ok我收聲

let’s see

終於自己打野

唔係吹奏 但唐文真係好勵志 被佢完全感動到我
希望其他年輕球員都可以向佢學習

贊b改d名高質好多

季尾一無賽事好傾，轉會又無幾多單 confirmed，就自自然好多泥漿摔角睇

佢朋友send比佢

知識 》學歷》土法
是常識

諗住有下一場點知無左隊波呢段真係好震撼

唐文第時一定要留喺球圈教波呀

我諗唐文可以踢多兩三季港超

每個出色既香港球員
都係要經過垃立磨練
捱得過就可見光明

上中甲

唐文的生涯沒有就此劃上句號。太陽飛馬踏入第2個球季，投入巨大的資金，重金收購本地球員及外援、將主場旺角場佈置得很有球會氣氛、球會周邊產品精美、Facebook、手機App及官網都做得專業，又找來女子組合唱主題曲並拍攝MV、主場賽事恍如嘉年華，還有歐洲球會級的特製隊巴，形象討好，吸引了不少新球迷，許多人都看好他們能跟當時的兩大豪門南華和傑志爭霸。唐建文一樣雄心壯志，希望為太陽飛馬拿到第一個錦標，他更戴起隊長臂章，領球隊踢過一場又一場令人印象深刻的大戰，說起4：3擊敗東方沙龍、5：3挫南華的經典賽事，他仍眉飛色舞，「是飛馬令我找回享受足球的感覺」。豈料太陽飛馬的巨型班姿勢僅維持兩季，在未能獲得錦標下，太陽國際集團終2014/15球季季尾宣布徹資，大多球員各散東西。

以前都話有南華傑志東方大球會同飛馬爭下 依家得番傑志一隊係強隊 其他完全無得撼

加操四日呢個精神，可以傳落去既話，應該好快有後生仔外流。香港班教練好都係和哥呢 d 老屎忽，需要一 d 對自己有要求既教練

呢個真，細細個就揾大錢，咪變哂支足國腳

金主唔得穩定

根本香港球員加操係應該
一日練得果一課 點會有大進步啊
練得技術又練唔到體能

夠踢就夠啦
加操仲邊有時間撈part time維持生計

佢地or某人嘅邏輯就係咁，做你想做嘅野啦。學某位讀屎片嘅大學生話齋，都冇成本嘅，點解唔抽

叫廚師學下唐文啦
唔係日日係到懶香港隊多假鬼 唔選自己
人地唔選你 咪好似唐文咁再努力囉
唔係一味到刻話自己踢過乜超物超
然後番黎踩香港足球 抬高自己

呢個係好現實既問題
但係有冇諗過踢得好 外流人工幾級跳
你都唔會想踢死一世中下遊掛 如果做球員hea不如唔好踢啦 香港球員待遇又唔係好
我覺得每個香港球員都係一個追夢者 既然係夢想做咩唔落力踢好佢

嚟嚟去去都係嗰啲人 只係又多左個分身ac

記得有人咁樣講過

傑總: 弱智
劉度: 硬頸
拉美拿: 小器
贊狗: 不提也罷

土炮踢 d 無乜外援競爭位既咪不思進取

羅曉聰: on9

垃(利萊辛尼): fake news

一個係要自己課金（理文）

一個係叫你課金（AV堅）

有外援爭又唔夠爭然後轉位

羅素每日加操
歐冲呢？

基奧小明少爺呢 d 咪追夢者，大佬水彈呢 d 咪當課外活動

琴日睇到佢話人on9我真係笑到仆街

佢踢到杜威訓喺地，並唔係因為佢勁，而係杜威退化晒

反正出外援有限數，唔好離譜到飛馬 n 年前個肥仔咁，實有得踢

我拎左英超金童
你條垃圾下季過垃道 遲早成材有中甲踢

然後第一次效力傑志、再輾轉去到流浪，來到這支老牌球會所經歷的，他不願多談，27歲的他當時卻已心灰意冷，想要轉行，例如跟隨做三行的爸爸工作，收入必然更高，但他始終不甘心，「那時覺得沒有意思了，但若要在流浪結束生涯，又太難過了。」

垃隊內部差到唐文都唔想提？

係中超淨係踢預備組都可以話自己踢過中超
唔識波咪比佢昆到囉
啲人話佢球棍真係冇講錯

球棍尋日俾人追擊

都係加操, 拋pan

做乜？

一換入有人嗌佢球棍歐沖

同一個人嚟？

wiki
馮嘉奇第一次中學會考只得8分，體育拿D級，其餘各科獲合格，他沒有就此放棄，選擇重讀中五。 馮嘉奇第二次會考得12分，由於運動成績優異，經常為校增光，獲校長張灼祥批准，原校升讀中六。

預計到垃立又可以拎唐文嚟打J

我記得 ceo 個個係 19 topup

好似狙擊廢金個班人咁印banner

CE得12分就收下皮啦

永遠係識人好過識字

邊有你dse咁高分

唔夠黃洋高分

8 分 sor

做嚟工作鬼理你會考成績

真 馮奇就係例子

屌你老母

季後歐冲: 若要在夢想結束生涯，又太難過了
有夢(呃飯食)就繼續追

sorry

你一定好高分啦

歐冲話完成晒所有嘢兜一個返香港攞足球先生先退休
踢到34歲就夠，想試做教練，開足球學校

港讀足球訪問，我frd有聽

見過唐文係元朗球場隔離間茶記食嘢，洗唔洗俾連登仔bin佢飲食唔夠pro

教點樣呃飯食？

仲食煙 tim

tiger條女嘅ig story 擺咗張食Burger+薯條相
不過係兩人份量
咁姐係 我屌你老母吖

食煙我未見過
以佢咁健康又有小朋友
會唔會係fake news

算啦

lm

唔係話咩石門隔離橋底公園咩

南華搞青訓 拎馬會一億六重建球場及看台
true or fake?

王振鵬
約於 1 小時前
哈哈，紀念一下吧，這是什麼關係能上下足球。純屬娛樂

姑勿論膠鵬點派膠
亞冠既威力
就係可以令傑志同膠鵬登上CCTV既天下足球

唐文個樣真係好正氣
同佢握手嗰下好有力好有自信 第時真係要做教練 教下d人心態

佢派膠失第二球之前嗰下都救得好靚

選個垃圾

佢真係好似考oral咁
畀少少個人意見然後加啲資料引導大家討論

又諗住全華班,踢完分組賽出局就算

Wilson Ng 4月同5月午餐你嘅

Cheung Ka Wai 哦！oncc你唔分享,cctv你就分享，不公平

大鳩頭

之前亞冠有段係黃洋專題
不過好似唔係CCTV做, 定唔知亞冠官方做

專欄輪住嚟 意猶未盡回味無窮
04月23日(一) 23:35

傑志2018亞冠盃之旅，隨着南韓全州一行告終。比賽之前，球會和教練決定不採用龜縮戰術，如果我們希望以901戰術減低失球數字，只會繼續發展「沒有希望的足球」。反之，面對高水平的對手，我們更應該利用今年「亞冠初哥」，沒有包袱的心態，嘗試發展一套打法，能夠在這種高水平的賽事中，學以致用，為以後參加亞冠盃比賽打好根基，找出改善球隊的方法。

收穫珍貴經驗亞冠再見

第一場作客天津，球場一半結冰，另一半正常，所以上半場捱打，下半場正常發揮。這場比賽非常古怪，不敢說球隊有沒有學習得到，但肯定有累積經驗。第二場主場對全北，可能是全組最強的對手，我們決定採用正常打法，全力進攻，就是要清楚瞭解自己與亞洲頂級對手有多大的差距，這是一個導致大敗的決定。場上分野當然是雙方不同級數的把握能力，我們可以進攻，卻無力將攻勢化成入球，但對手卻經常把握得到我們最輕微的錯誤，結果半場傑志已經落後5球。

之後的4場比賽，有3場都是1球上落，反映球隊在對全北之後，已經學習到如何應付比我們強勁的對手。最後兩場比賽，傑志兩名中堅艾里奧和列斯奧因傷缺陣，替補的金奉珍和李毅凱，表現絕對稱職。在最後一場，傷兵名單更加上科蘭和辛祖，全隊的表現仍然令人滿意。這場比賽中，兩隊最大的分野很可能是60分鐘後入替、1米98的南韓國家隊中鋒金信煜，傑志能在70多分鐘的比賽中保持不失，若能在這個基礎上加以改善，以後在亞冠盃的比賽或許有點希望。

很多朋友都鼓勵我們，認為傑志表現不失禮。但「表現不錯」仍然是「表現不足」。面對這些強隊是一個令人謙卑的經歷。傑志上下，都不想重返亞協盃，所以2019年亞冠盃再見啦！

傑志會長
伍健

普通話 英文 定廣東話，基本上語言都大概分到咩機構搞

煲冬瓜

食煙就俾 但係打邊爐食譚仔就唔俾

真係恭喜晒某隊有呢啲咁撚On柒鳩嘅球迷

條片竟然係寫香港傑志

對住全北咁進取真係幾on9下
為左睇下差距
有冇諗過入場球迷感受？

原來個場進取架 真係睇唔出

如果唔係全北嗰場下半場轉442,之後唔會踢得咁好

我嗰邊係嗌神之子

見到
反了反了

第一場開始已經有人嗌球棍

壞孩子包括bb?

//他表示，搞波30年，導致與家人關係疏離，但自言無悔。//

請珍惜

到時會唔會受傷㗎

女性留宿

Btw 你今年貪平邊個幫到你

而流浪會所貼上禁止女性留宿亦因卓耀國而起。

李輝立透露，足總高層早前稱來季港超聯可能增至12隊，流浪物色到1,500萬港元新贊助

呃鬼食豆腐咩

冇屌錯喎，仲要係隊長

可能因為中国啲球會都係地名+贊助商

所以東傑都格硬塞個香港係前面

對於網民二次創作《我垃永恒》，李輝立覺得無聊，但早前有傑志球迷當面嘲笑流浪降班，已去信足總投訴。

收皮啦垃圾，落甲組啦

下邊位？

牙明囉

唔係好差 但未去到可以做超齡球員帶住條防線
估唔到76都有一日可以做呢個角色

首兩場亞冠分組賽，唐文沒能上陣，他雖氣惱，也接受教練的決定，靜待機會，終在作客柏雷素爾時獲正選機會，但真正的高潮，卻在返回主場對柏之時：龜川諒史15分鐘領紅被逐，令傑志獲得一個空前的機會，「半場時，我跟（盧）均宜說，多踢一人，贏的機會就在眼前，往後不會再有這樣的機會了。」

邊個先係隊長？

//好外援也不會來港踢，邊度仲有咁低人工，畀3至4,000美金月薪，甚至5,000美金月薪，但出到錢也未必有好外援。//

禾達值3000美金月薪?當球迷白痴呀?

張通告

between 而流浪會所貼上禁止女性留宿亦因卓耀國而起

24000hkd

咁都可以賴落搞波度

但護級生死戰前試過只得九名球員到場操練，李說：「有球員賽前去英國睇波，有未醒，記錯時間，你話令人失唔失望，今日降班，邊個做成，我不覺羞恥，羞恥是球員。」

黐撚線 咩職業球員嚟

係咪阿國帶女返宿舍啪啪啪

R&F個陳梓榮D廣東話又幾正宗

垃隊d紀律咁差
垃立當自己無責任？

我場場嗌回水

所以算啦
佢帶住班波個個都奉旨hea咁

呢點真係

對元朗之前個場？
佢賽後都係講呢啲

兩邊都有啦

夢想都多後生仔 又唔見搞到啲紀律咁

笑佢降班都要投訴

唉…睇黃梓嗰part好陰公，俾人擺上台咁

不如mk聰潛一排先啦

你而家講咩都比人屌

保贊mode：小kidchild俾人笑洗唔洗喊住揾 足總/阿媽 投訴

廣州人黎架

日本仔移民去石門？

得九人練波

Lali：七年嘅職業生涯 劃上句號

From佢ig story

仲有兩場波可以入場恥笑垃立

【供地真相之二】年費僅千 租銅鑼灣32萬呎地 南華會涉違契牟利逾千萬

【供地真相】月繳20蚊可做「飲食會員」 南華會涉違體育用地原意

得閒up下英超足球，同班妓者9up兩句當俾料，哄到老細開開心心，得咗

who is lali

轉拍戲？

學界C grade身型
專心踢5人波可能仲有前途

李嘉進於2015年夏天獲前東方會長黎同光安排在夢想沙龍娛樂文化有限公司學演戲而當初學演戲原本是為拍電影但因為公司計劃有變反而讓他接觸難度更高的舞台劇，而他在2016年正式成為夢想沙龍娛樂文化旗下藝人更首度參演舞台劇《君子街，淑女拳》擔任男配角的機會再在同年參與電影「江湖悲劇」及「今晚打喪屍」到2017年參與師妹黃意雅首支派台作品《失散》MV演出及參與電影「醉爆閨蜜」。

Mainly for the rest of players
屌 好一句語帶雙關

其實佢上年喺東方後備出親都唔錯 咁早就收皮

Chris wood 唔知會唔會踢

有巴打話想睇你島比新西蘭大炒喎
但我想睇香港踢友誼賽咋
咁你仲笑唔笑得出啊

歐沖心諗追擊有乜所謂,反正人工袋袋平安
係覺得夢想慘,無端端出咗咁大筆錢搵佢

但聽聞果日踢得唔錯

毫無對抗性又慢過龜
算吧啦

其實佢可能好過tiger

唯一一句中文好有性別歧視feel

BB咁早起身既? 廢青有工返架咩

唔覺羞恥,不過無恥

點至可能
佢以前踢飛馬好勁㗎

份糧夠
又洗乜搵part time

特稿：重金置會所 外援住劏房

標準流浪去年寧願投放2,700萬港元購入九龍灣千呎工業大廈作為會所，但仍安排外援入住劏房，而獎金及出場費更以每分鐘計算。
流浪於2014年在長沙灣首置會所，之後轉到九龍灣工業大廈一個雙連單位，環境較佳，只是球隊來季降班，李輝立坦言浪費了會所資源。

出場費逐分鐘計

對於有批評流浪人工低廉，以分鐘計算球員獎金及出場費，李輝立認為搞波方式沒有甚麼脫不脫節。他說：「流浪過去十幾年一直行這套，以往有教練曾安排親信後備落場搞到球員打交；為杜絕這情況，獎金同出場費全部按分鐘計。」流浪每場贏波獎金為1,000元，如上陣一分鐘只得百多元。
至於安排外援及國援住劏房，李總監直認不諱，但強調球會提供的是套房，他說：「球會安排住所時有問過球員意見，球會在旺角間了一個過千呎單位做四個套房，設施齊全。球會在西貢及天水圍都有物業，但外援為方便操練會選擇套房。」

既然份糧夠，洗乜加操，去玩好過

而家得兩個姐

個樣好無奈

傑志有錢養廢人
真係吹佢唔漲

搞青訓唔洗健身？

康文署feel

贊狗仲逃避緊你問嘅問題

贊狗做咩選擇性回覆呀？係咪唔知點答，要縮返入去你老母個西度呀？

不求任何人滿意只要對得起自己 (一早醒來睇到你個post，說得好！傑仔你代我講出心中話）
這個星期自己比死更難受，整個人情緒接近崩潰，人生已經跌到最低點。

嚇死我，我以為你下面嗰段都係傑仔講

有冇人知傑仔講左咩

全版得我一個會覆佢 佢偏偏視而不見

贊狗改不了吃屎

tiger唔洗收啦
送走佢好過

但細榮又好少出佢又係有d怪

年年都大半隊唔同已經係問題

發夢 有支球棍當初問隊區隊要唔要佢點知

同埋又發夢有個人而加人工好低

踢波只係副業姐

chef?
球棍

所以話你精我都唔笨 點會咁搏比咁高人工佢 咁耐無踢

起碼繼續搞吖

屌你
降左班就唔做gym?咩道理？

所以其實立隊設備>好多隊？

sure
有會所
但球員態度

頭盔案佢都係吹水話個家長投訴多年搞到冇左贊助㗎啦

得啦知喇

短約投夢想爭表現
歐冲等再衝中甲

歐冲收操後表示因太掛念香港，決定回香港落班，今次回流短期落班是想加盟一間可以立即讓我上陣的球會，過去兩年一直缺乏真正比賽去證明自己，故與夢想高層梁智駒談了幾小時後決定先留港加盟夢想FC。他表示加盟貴州初期有機會出場，可惜在中國足協盃受傷，後來球隊升到中超見識到高質外援，但他指香港球員技術與國內球員相差不太遠，最大分別是速度及節奏，他說：「目前狀態很好，在西班牙集訓個半月，落場便要盡力爭取表現，將來有機會仍希望北上，望可加盟中甲球會。」

歐冲剛隨貴州到西班牙集訓。他自言狀態上已隨時準備好比賽：「在西班牙集訓一個半月，想不到那麼辛苦，每天都要練習兩課，所以現在狀態很好，唯一一天休假就去了看華倫西亞比賽。」對於始終未能在中超取得出場機會，他雖感到可惜，但不會放棄重回內地。

bin

落港甲啦 仲中甲

Grammar 全錯
係咪卓耀國寫架

唔講中超

做建制派做到佢咁

知喇屌你又cap返做乜柒

間套房係李輝立物業，莫生咁都忍到，用流浪既錢租自己物業做宿舍

今季三度易帥的流浪，會長莫耀強早前懸賞50萬元護級，希望奇蹟出現，但生死戰前試過只得九名球員到場操練，李說：「有啲球員賽前去英國睇波，有啲未瞓醒，記錯時間，你話令人失唔失望，今日降班，邊個做成，我不覺羞恥，羞恥是球員。」

唔怪得全隊咁hea

法藉會唔會係其中一個因素

雙料娛樂？
睇完學界唔走點收錢

或者不如谷大包喺門口派飛 盡地一鋪谷人數
話唔定搏下吸引新贊助

元朗唔玩
垃立就可以不死

撈得掂就建制，撈唔掂就 condom

垃立無能力管好班mk就唔好收納佢地入球隊啦

垃降 元朗唔玩
下季9隊

到時joke總又求人玩

梁孔德上個禮拜咁臭串，垃立咪擺下姿態

好lu 已完 以後不睇本地波

On9仔黎

上樑不正下樑歪，
垃立真係覺得自己無責任？？

小kidchild再批評垃立，因住比垃立向足總投訴

有平台就老奉業餘級管理 咁都唔覺得羞恥

屌你老母王6c

仲有成個月 咁撚快就最後冇補充

踢學界都唔會咁啦

呢條仆街根本借搞波為自己政治前途上位

佢都冇心再搞 點會有心搵贊助 而家都係等死

有frd 高登見到send 俾我

kidchild:
與其係隊文化差士氣低既隊場場正選, 不如去傑志做大後備練波專員啦真係
隊內練習仲pro 過超聯場場游魂, 垃立管唔掂隊波摺埋都唔可惜

any comment? bojan

梁孔德解釋，足總來季目標是維持10支港超參賽球隊，最終會依升降制度作優先考慮因素：「單數球隊會好麻煩，如果8隊就太少，球場數目方面亦不傾向12隊，10隊是最理想。

點解羅曉聰都會有女朋友，個女朋友係咪你個friend架

有frd 高登見到send 俾我

no
your face your fate

公平咩

浴室裏沒有人，水是我開的。

應該所有球隊摺埋，等班小kidchild喊住揾阿媽

所以之前有人同我講，唔好鬧6C啦都唔關佢事，心諗都on撚9

你的朋友就是。。。

kichild 亞冠精華=鵬球皇片

雖然我都知班鄉冇手握就連十皮都唔肯扔出嚟，但過去幾季啲贊助都係臨開季先傾掂架啦，你宜家仲同我講4月都未完就放棄？對唔撚對得著職球員同球迷啊？有啲球員喺出面俾人壓撚緊價啊屌你老味王6C

紋毒定大B唔係話佢高人工？

轉個頭搵到千五萬贊助 又轉個頭冇咗

w6c準備選立法會啦 仲同你玩玩具

香港選舉一早已經決定唔會再參與

個frd拍拖 share咗個女朋友畀我

認真，將筆錢拎去做蛇齋餅粽，吸到的選票一定多過搞波

明白，我唔會浪費無謂錢去陪太子讀書，加上現時職業球員嘅態度值得我哋去參加呢個所謂嘅”港超聯”咩?

套丁大王無人脈，講個個同話中央唔支持品客一樣咁好笑

標準元朗

無人唔比垃垃做太子

咩都好麻煩 你躝就唔洗撚煩

如果係aet元朗 接唔接受？

油渣出錢救過黃大仙

同意

不了 聽大豪講 佢唔止油渣 係人渣

又講埋一堆大道理 同莫生商量過 希望比一個平台一班有心踢港超的失意軍人
之後又鳩簽幾個三千蚊美金都踢既力架

算啦 王6c都無心再搞
比佢續多一季命 但hea搞
好似大廟嗰年咁包尾降班
個場面咪仲難睇

而家拎完銀牌就降返落去 都算係一個幾好既結局吖
係 係可惜 係有遺憾
但如果隊波係值得投資既 自然會有其他金主再入主架啦
好似大埔咁 咪一樣升得返上嚟

其實點解唔搞3循環

各有各説法，人地如果肯出錢，你真係唔要？為左個原則睇住元朗自降？

問足總.jpg

有d錢係唔要得 寧願標準元朗

原來呢度會有人投建制派

支持流浪降班，下季9隊，睇下狗德會唔會唔俾海景升

共child團

元朗唔搞我覺得絕對唔單止無水咁簡單
今年開季話無水最後咪又撲到艾華頓番嚟
仲贏埋銀牌
所以都無野好講
話事人主動放棄咁我地仲可以講啲咩

想問好耐，卓耀國同傑志有咩關係？

傑志青訓

零本土正選

2017年4月18日 · 公開

周一（17日）對飛馬的比賽後，朱Sir的訪問在網上引起很多討論。現在就和大家分享一下我的想法。

傑志的架構包括職業隊、青年軍、小朋友啟蒙足球訓練、中心營運和管理、配合足球運動發展的教育，以及社會工作等等。不同部門有不同職責，亦有不同的部門策略和目標，但亦必須互相配合。 傑志職業隊當然是傑志最受注目的一部分，我之前多次講過，從2003年傑志重返甲組，第一個「十年計劃」是要建立一支本地強隊，第二個「十年計劃」是要做亞冠常客。朱Sir是職業隊的主教練，他所講的是指傑志的職業隊不能作為青訓工具，反之，出色的青訓產品會令職業隊更上一層樓，不能本末倒置。職業隊以成績為本，所以每一個球隊位置的要求都是精益求精，愈來愈高，是否「本土」，絕非考慮因素。

傑志的另一個技術部門是青少年足球員的培育，目的是要提供「一萬小時」法則，質和量俱備的訓練。傑志盡力提供最佳的場地 、課程、教練，希望能夠訓練出優秀的青少年足球員成為未來香港隊的接班人。

回頭一看，傑志青少年訓練可以分成四代人。第一代就是在2008年成立香港巴塞足校以前的青訓計劃。目前仍在踢職業足球的包括葉頌朗、顏樂楓、李毅凱、夏志明、梁家希、李嘉進、卓耀國、屠俊翹和曾健晃等等。

第二代的產品包括目前八個已簽職業足球員合約的青年人，包括顏卓彬、鄭展龍、羅梓駿、播磨浩謙、史雲斯頓、巴拉克、畢頓和史譚。今年因為不同的原因，他們的職業發展有一些阻滯；鄭展龍十字韌帶斷裂至今已十個月；顏卓彬和播磨浩謙專注應付DSE；羅梓駿之前入選全運隊；故此，他們練習也是斷斷續續。其他四名「香港人」的青年軍卻因為國際足協的防止人口販賣條例而暫停註冊好幾個月，其中史雲斯頓和畢頓已經恢復註冊，並於最近的港超聯上陣。這幾名「香港人」的青年軍將在未來數月先後滿18歲，屆時將不再受國際足協有關規例的影響。

第三代的青訓產品，包括目前15至17歲的幾名「本土」球員，個別曾在之前對彭亨友賽下半場上陣，他們當日的表現令我相當滿意。其中個別球員將來肯定可以晉身職業聯賽及入選港隊。

第四代的青訓產品是目前大概八歲至十三歲。他們會是傑志中心成立後的第一批「產品」，相對人數眾多，我對他們未來的成就充滿憧憬。

長江後浪推前浪，我們努力讓這一批批的球員，得到我們所能提供最好的培育，他們將會成為香港足球未來的棟樑。

傑志中心營運的頭五年，包括興建和營運中心和青訓的費用，預計超過六千多萬元，球隊上下，包括朱Sir，都期望能出產一些非常優質的青訓球員，能協助我們如願成為亞冠常客。但青年球員必須靠實力，爭取成為職業隊正選。 最後，似乎大家沒有談及時間性的問題。十年樹木，百年樹人。今日球員實力不足以爭取職業隊正選位置，就繼續努力求進步，將來自然有機會以實力取得成功。

我們做青訓工作的，是要給他們有一個良好的青訓環境，長大後，他們無論在傑志或在其他球隊都可以成為職業球員，繼而入選香港隊為港爭光，這就是我的願景。

季初有得兜，應該係因為九巴本身簽咗兩年約？

究竟元朗係王6c定郭靜然話事？

王6c

一定唔係賣雞佬個女

仲話係女班主

以後自降要重罰
點睇

我都唔搞
你咪罰

罰錢呀
唔比告到你甩褲

南華開左壞先例，你可以點罰呀

我寧願佢下季全華青春班降班 岩規矩咁降

同南華一樣 點會搵唔到贊助

隊隊都守規矩就唔洗搞到咁

你對住我咪又係無聲出 過主啦

712 713 俾我全 block

呢度啲人好撐贊狗

南華會屬非牟利體育團體，相比一些高級私人體育會所，市民可以較低廉的會費入會，普通會員年費120元。不過《蘋果》發現，該會另設一種「觀光（飲食）會員」，只須付出20元，即可「入會」到場內4間餐廳用膳，惟不得使用體育設施。有議員批評做法涉違反私人遊樂場契約推廣體育及康樂運動的原意。

根據地契，南華會場地除體育活動外，只可舉辦合理的社交活動及其他休閒活動（reasonable social functions and other recreational activities），惟翻查該會年報，會方去年向餐飲營運商收取502.1萬元，較課程收入高出逾倍，當中無解釋金額的計算方法。
南華會場內共設4間食肆，其中酒吧 Inn Side Out 甚受公眾歡迎，所有餐廳原則上只供會員使用，餐廳貼有告示提醒顧客，職員會要求顧客出示會員證；不過會員可帶同非會員入內用膳。南華會亦設「觀光（飲食）會員」，月費20元，非會員可即場入會，並在該月內到場內食肆用膳，但不得使用體育設施。南華會的會章有提及不同會籍，但未有註明設有「觀光（飲食）會員」及涉及的人數。
立法會議員陳淑莊批評，南華會的觀光（飲食）會員，有如渣甸山居民協會的「餐飲會員」，同樣只供會員到餐廳用膳，與土地目的並不相關，亦質疑南華會將會章內的觀光會員開設分支為「觀光（飲食）會員」，有暗渡陳倉之嫌，「唔洗修改章程，好取巧」。南華會未有回覆本報查詢。

保贊點睇?

佢睇撚到？人地選擇性失明🤷🏻‍♂️

馬會嗰億幾人地都當冇野

明眼人一睇就知佢似PR多過班主

真PR唔係佢

你唔講我都唔覺711之後就係714

又想重post幾多次

樓上幾位手足撚贊狗撚到....

原本想叫港職聯 後來先改做港超聯 你懂的

個個post都少1/4留言

啲咩災狗猩呈屎片大學生可以唔理，贊狗喎，唔係唔撚下話

點睇某隊係季中book 7:00場練波？

你當尖隊流架？
當你係南城地產班球員咁大大力啪落去

block晒啲罵戰同撩交打
認真無眼睇

AET元朗無任歡迎啦
油渣管唔掂南華唔代表管唔掂元朗
球迷expectation唔同

朝早定夜晚

如果跟有傻思事個定義係流浪青訓

0700定1900先?

遵理青訓先係

幫元朗引入到摩垃咁既級數當佢神咁拜

堅家軍

元朗唔玩 睇怕都係要輓留了～

點睇都係卓耀國老豆老母青訓

我屌你南華會賺咁多
比幾百萬足球都冇

地供應諮詢在即，全港合共佔地408公頃的私人遊樂場契約用地是檢討焦點之一。《蘋果》調查發現，有百年歷史的南華體育會今年5月開始，將泳班及泳隊訓練外判予私人游泳公司營運，學費隨即增加26%；該會附設的停車場亦開放予公眾使用，年收入逾千萬元，涉違反地契中不得作商業用途的規定。有立法會議員炮轟該會以零地價進行商業活動是違反土地目的，「踩界踩得好緊要」；地政總署表示正跟進事件。

傑仔100%流浪青訓
mk國90%

明眼人都知南華會係想搞死香港足球

會然保贊_馬列錫表示睇唔到

港隊出場最多李志豪（70場）
相比唐文大器晚成
442近年成日俾球迷鬧，依家失業

態度定運氣問題？

上年已經講，成班冚家剷董事每人年年扔幾百萬養啲垃圾馬就爭著扔，但足球部就闊佬懶理

拉頭馬又威又有錢袋返，搞波wfc

拉頭馬有得威，搞足球呢

其實當笑話睇都唔錯
可以減壓

true

搞波幾球一年，馬幾球夠玩幾年

痴撚線南華會

係態度問題吧。442講嘢串，唐文低調作風，態度決定命運

呀心諗點解半個晏就咁多留言3分鐘睇哂
原來冇咗4分1

通常都係批評佢屎波但又鍾意喺球場上玩嘢

你搵梁大佬梁子成羅狗威呢幾件垃圾梗係冇得威

痴線自問自答

真on9仔

講下好了

場場後場玩波自爆+簡單波唔做搞花巧嘢

見親佢踢波就想屌死佢

sor睇錯羅曉聰

三年前中港大戰勁
但上左中甲場場比球迷鬧(一開就見到)
近年東方踢中堅比球迷鬧，港隊打黎巴嫩直頭比球迷鬧到飛起
究竟係教練玩佢定佢自己態度問題

傑仔定虎哥表現好啲

南華收咗皮之後
而家港超聯有心有力長搞的球隊所餘無幾
其實形勢都幾嚴峻

中甲果陣？
虎上左中甲場場比球迷鬧(每場比賽一開貼吧就見到)
傑仔果度完全無人提

傑仔都冇踢過幾多場

有d大陸球迷同呢度一樣非理性
442踢落唔係咁差

假膠贊又發明新潮語
但係唔夠Olivia作得咁好
剩係澳門通緝犯都屌打

屌你班友蝦羅曉聰 收皮啦

波歷克會唔會cup埋樂仔

南華係班有錢佬趕走油渣又唔想出錢
之後搵唔到/根本無搵過第個水魚
後尾最撚on9就係叫油渣肯唔肯食回頭草

邊幾個瘋狂倒票俾馮永成
D票高過細榮+大頭文，屈奇井，白面光

cup唔cup根本無所謂
唔好忘記仲有記者同專業評審兩個功能組別
我要真普選

屍徒 尿進西

尿進西

小Biu child

而家似有人想煮死埋南華會
然後收返座山返黎

原來xx冇代表
想投鳩斬馬

以前無球迷投票就話足總黑廂作業
有球迷投票又話人洗票
其實大家想球迷有無份投票？

政府恨咗嗰頭啲地好耐 PCCW康樂會嗰塊地已經收硬
本身南華會財雄勢大就好惡嘅 但而家佢自己管理不善咪俾位人入囉

冇話唔想有投票
只係有太多你呢啲咁既弱智仔搞柒個投票仲搞柒埋你自己

你問下自己波歷克有咩值得人地投佢
你就知你班kid child智商有幾低

上返黎做球場皇覇好嗎

玩完油渣之後，仲有邊個會落搭？

搵嘉誠哥啦 退休冇野做 搞隊波過日晨

到時輪到伍健自降

佢要搞一早搞左

要班肚滿腸肥嘅董事肯上先得
個會同足總好撚似 就係揸實權嗰班根本無心去做嘢 只係想舐多啲油水
真正落手落腳做嘢嘅就係外人 仲要睇你班權貴臉色做人
做舌基褲個位都起碼叫受薪 做南華足球部班主直情要貼錢 點會有人肯制

自己 on 9 無左南華足球隊，邊個唔敢搞你塊地

係，又唔係唔知正苦為左塊地會搞好多小動作

偶而發現binc

4 個月前

垃隊留級方法：
1.足總挽留
2.用「標準」做贊助會員（咁又冇左十皮，新一季更加度縮）
3.左手交右手，用一甲組會藉空降，俾流浪殼佢地用
4.垃垃唔知邊到變個甲乙丙/封塵會藉出嚟空降
5.畜力敗走，唔洗割包皮

其實都無需擔心了
甲組都唔慌有人肯上嚟，港會肯唔通又嚟多次咩
愉園仲要再等兩年

我垃永恆

誠哥都要走資啦
點會擺錢係香港姐

佢同馮奇一樣都係撈得咁掂
果然做仆街仔好過做好人

夢想係鬼
所以夢想之後立即十一連敗

算啦 個個唔係冇錢就係唔想投資香港足球
中資入股算啦 昆d大陸佬投資香港足球

如果真普選就100％鬥人多

搞得球迷投票就一定有d非理性投票㗎喇

如果南華仲踢緊港超，政府真係未必敢郁南華塊地

所以咪淨係屌柒你呢班非理性既傻鳩囉

fb
好多元朗球員已經揾緊出路

夢想、理文有意余煒廉

又做乜撚野自降 冇錢/唔想搞 一係你就散班 仲留返條屍黎托柒 港超一日仲有自降同申請留級 一日都係業餘

正路
可造之材嚟

你自己好地地一個體育會搞到成個牟利機構咁已經on9
連最多fans 既港超隊都唔搞
抵你班董事仆街

賽馬會慈善信託基金於2012年撥捐逾1.267億港元予南華體育會，重建該會的觀眾席、球場及高爾夫球練習場。設施將於2016年竣工，惠及廣大巿民和該會會員。

2012
與賽馬會慈善信託基金合作，開展本會看台重建，足球場及高爾夫球練習場改善工程。

重建完用嚟打golf
on99

係咪羅神走左就乜都唔洗搞

最新形勢

（非傑）最高票數十一人

謝德謙
林𧗠廷 法比奧 張志勇 黃梓浩
麥保美 胡晉鉻 陳俊樂 黃威
艾華頓 伊高沙托尼

咁多留言終於有一個俾機會贊B上水

左閘荒

去夢想一定有得出
好鍾意佢，落到場完全唔似咁後生，幾穩陣

無盃捧，不了

黃金一代啲基本功係唔差嘅

最弊係而家連笪地都仲係封住左，錢就攞左，工程就冇完成，尾都爛q埋

佢仲逃避緊你嘅問題

贊狗真係好可憐

有你最愛嘅假鬼麥保美同法比奧叔叔

已經比左十幾年時間d本土華將啦
老實講 入藉兵都係一隊傑志姐 其餘十隊d人死嫁? 廢又要比時間佢? 你睇下班人連老左既列斯奧都爭唔贏就知廢啦 人地係西班牙油油嫁咋
我唔覺得葉鴻輝 陳俊樂呢d人會冇機會囉
最憎d垃圾自己搵藉口
唔係入藉兵港足撚會和到中國 撚會有人報下咩 木咀 你唔屌柒d本土球員懶散 練波係度嬉戲足球?

有能者居之 不嬲都係咁 況且香港從來都係華洋雜處 就算土生個堆麥基肥積 你咪又係賴自己唔夠人高大
你地班友上兩代夠係第度走落黎 不如剩係比姓鄧姓侯班友踢啦好未

送禮覲可唔可以拎返腦屍同贊狗啲圖出嚟鞭下屍？

係港超企得穩黃金一代有幾個？
4?

揾隊簽哂呢11個再加強下後防同bench
有力爭港超冠軍

搶？淨係聽狗志個版本就以為佢講嘅一定係事實？

單官司呢？冇晒下文啦

謝家榮 林樂勤 余煒廉 鄭展龍 播磨浩謙
有5個踢緊超聯

tiger , jordan 企唔穩la
三個企穩

三個主力

tiger 收收皮先

流浪係未要返甲組

陸法官駁回東方申請的第二方面理由，就是指東方的申請有延誤。東方的代表律師指，他們在知悉辛祖有意不履約後沒有隨即興訟，是因為想依從體育界的習慣，先將爭議交付體育總會而不是直接打官司。但陸法官不接納這說法，並指東方在 2015 年 5 月已經透過辛祖的律師得悉對方立場，但基本上東方「甚麼也沒做」；從東方律師與對方律師的來鴻去雁所見，東方不遲於 7 月初已經知悉辛祖加盟傑志的消息，卻沒有隨即作出任何行動，而是直到 7 月中才終於向足總投訴。

陸法官認為，東方明知 9 月開咧，理應及早趁開季前向足總投訴也好、入稟打官司也好，務求讓事件對球隊季前備戰的影響減到最低；相反，東方在開季前「慢三拍」的行動，反令人質疑其指責辛祖轉會傑志對球會造成無可彌補損失 (irreparable damage) 的說法，是否可信。

但即使辛祖在案件初嘗勝仗，但案件仍有後續發展。東方可以在及後階段，提交狀書、證人陳述書及其他證據，申請將案件排上實質審訊的日程，從而要求法院裁決與辛祖之間的「臨約」是否有效。

除了案件的法律爭議外，本案亦顯示球員逐漸有能力取得專業團隊的支援，釐清合約或者各式各樣條款規定的內容，以保障自己的權益；與此同時，正參與號稱為「超級聯賽」的球會，亦必須在提升競賽表現的同時，在行政、合規等不同方面同樣注意改善，使球會的運作能夠持續邁向真正的職業化、專業化。

四十年搞波經驗 慘遭呢啲指洋為港嘅狗官逼害

足球明星選舉低票TOP10

陳富海 8票
梁永豐 10票
陳湛羲 12票
鄧樂文 13票
勞烈斯 14票
黎厚希 17票
李銳 17票
鍾昇霖 17票
黃子揚 19票
陳梓榮 21票

謝家榮同龍仔下季係咪主力都好難講

兩大西波

火雞果12票一定都係阿婆d票黎

發揮連登力量

77%領先

Goal of the Week Matchday Four: Chen Ching Lung (Kitchee SC)

變左陳清龍

有Tomas同Fabio榜住佢姐

其實講真 如果有本土球員好波過啲鬼
我覺得教練一定會簡
問題係而家本土跟本無論態度、技術、身型都衰過啲成鬼 咁本土係咪應該反醒下？
所以我好佩服唐文 唐文起碼唔會好似廚師咁入唔到港隊就賴三賴四
反而唐文積極面對 努力練波 機會咪就係留比呢啲人囉
所以係到希望所有年青本土唔好再賴港隊唔信本土
你地問下自己既質素去到邊先啦
作為球迷我真係對於港隊全鬼陣都冇所謂
今時今日仲用膚色去睇人？
起碼人地艾里奧 麥基真係用心代表香港
唔係似住班所謂年青本土球員用膚色黎做擋箭牌囉

水彈不進則退，你睇下墓臭自己日日加操，值得比多d機會試下

足總不如加兩個進步奬
俾d係過去一年有明顯進步的球員

巴拉克可以高票當選

fat 哥 sure
但無kidchild票

Lucas收左league

進步奬應該專業評審决定啦
忽然球迷未必連續兩年追港超啦

又要睇返妹祖

科蘭爆 seed

Cupcake咁大殺傷力

揀左好多kid 後防揀唔掂 飛馬果d廢到揀唔落手

王振鵬
唐建文 金奉珍 杜度 丹尼
華杜斯 胡晉銘 黃威 費蘭度
盧卡斯 艾華頓

鄭展龍 胡晉銘
朱志光

明明有外援限額，你有料到邊個唔想用你然後出多隻鬼

想問今年中國輝係咪冇足球明星同球員先生？

傑志唔夠人腳打菁英盃同足總盃

係金奉珍算得上含撚

咁少人投域陀

見到曹君如又諗起歐冲

前面三件實夠既，Alex、龍仔、許許許、科蘭、費蘭度
我已經當左辛祖唔會再出

Who is cupcake

投左

龍仔 cup-tie唔出得
佐迪一樣

都夠啦

starfucks cupcake

仲有後防阿凱都cup-tie

諗唔到邊個 本身一直支持學銘 但今年成隊南區都麻麻 飛馬d後衛太閪

呢個係等傷兵

所以我揀 fat gor 太 sharp 啦

暫定11人:

鵬

fat bong helio 唐文

拉菲爾 華佬 麥保美 費7

Satori 查維斯

kidchild 洗完香港足總又去亞洲足協洗票

其實運動前係咪不宜飲茶/咖啡類飲品？

仲扮唔知

忍唔住了

國仔有毛有翼了

你唔降有班球迷出黎，政府都會驚下，無左班球迷，真係驚你有牙。

再講犯規，邊間無犯

捧左咪又係自降

三林

前日有人中午見到佢飲starbuck
其實隔咁多個小時應該無乜影響

其實傑總係反傑

傑下季又轉波3?

喂，撚樣贊

南華笪地起好未？

諗住幾時俾返個一億俾馬會？

唔驚 有你呢d球迷拉高返

大把運動員比賽前飲咖啡
有助提升表現

正常一季轉一件，唔知會唔會係廣島三箭款

深男

你收到消息？

btw 雞平係未已經離開左大埔?

p.s 岩先放監

見過成班傑志鬼比賽完去新世紀廣場outback食晚餐

有幾多球迷牙

係呀，呢三個一個右翼兩個中場中，究竟點頂死你口中無得出黎中堅同左閘既球霸凱?

JDT
贏緊兩球都嘔返出黎 下半場睇你點入多三粒

以前驚你有，依家你直頭無

究竟左面個三個點頂死右面個呀?

AFC咁大間野連人地名都唔撚識串
果然係香港足總有份創立

唔計球迷數目
社會個noise一定好大

垃圾is ready

睇下垃垃下季1500萬贊助出黎係點

垃垃肯退出球壇未

坡仔絕殺賓賓

垃圾

忘恩負義

國國又講左啲咩

打錯
係垃立

改返了

得龍仔個球係東亞區

外流要放係合約列明
其實國一直都好厚道 一直俾人撚都淨係話想證明自己 係依下忍唔到姐

Well said

今年暑假無外隊睇 要等傑亞冠外前先有

Hi 我國

100% agree

外流唔放人好似得張峰一個

Ching sick ball

依排有無港超球員出球皇片？

清化亞協分組賽5戰得5分排第3
大東方

JDT留力亞冠

亞協都踼唔掂

人地黎香港已經讓左鬼

東嗰場442+井穿真係經典

究竟三個假鬼點頂死唔同位既 AV 同球霸凱？

硬係有啲本土球員出黎話人假鬼霸住個位
但又唔諗下自己有幾廢
利申唔係針對所有本土球員 只係針對賴入籍兵既本土球員

442 汶川地震級震撼表現

講到西班牙油漆工有幾唔掂，但班賴入籍嘅華人都打唔贏佢，咁有咩好講

依家除左易傷之外，我唔覺邊樣能力會有土炮係佢之上，現場睇佢當 fit 個陣都係賣企位，老左根本無影響

喂贊狗，淨係負皮係冇用架，你答左我幾時俾返嗰一億俾馬會先啦

雖然南華沒左隊所謂超聯既足球隊，但唔好唔記得南華係一間好大既體育會，藍波，排球，游水，拳擊果d.
一次過對死南華會來起樓，真係同體育界宣戰咩

個個REPLY都有一個負皮

唔好蝦佢啦

港共政權驚閪體育界咩
成班體育界幫佢地含撚啦

咁南華會啲踩界野最好唔好做咁多，棧惹禍上身

佢地攞左嗰一億幾之後個工程一啲進展都冇，爛尾，佢地嘔返嗰一億出嚟都好應該。仲有班董事又cap左幾多呢？

大家投晒未

我見到你就唔擔心精神病人住院福利喇
你都係青山走犯嗰幾日潛咗水啫 而家有姑娘照顧又生生猛猛

陳7上場踢咗啲咩出嚟呀 枉你仲擺佢上枱

你響到屌佢有咩用

傑響連登都唔係主流

問題係出到去，連登直頭唔入流

仲講佢夜訓個場，個場踢到一 pat 屎咁 wo

Wow有食藥？

一早要嘔返出黎啦

我擁南都講講，你食左個億來搞波我都沒咁嬲

啲董事最叻唔派人踢港隊
2010 南傑飛
2018 飛

第三次問你喇贊B，你係咪屌緊呢幾個呀

jdt 好7

JDT
東南亞皇者吖嗱

屌佢真係求其鳩屌一堆野再加句kidchild就算
不如你話埋kidchild支持六四屠城，納粹屠殺猶太人，羅傑承貪污啦
橫掂你都係鳩up既姐

中國輝係咪住深井？
睇佢ig story度角度似乎係

羅林更經典

對住個海景係幾靚

嗰場得勞高同麥基係踢緊波

而家越嚟越誇張

是撚但啦
到時到候joel bigmac就會出黎話佢係傑迷幫佢洗底

唔係幫佢洗底
係要指出條假膠精神分裂
利申唔知佢講緊咩